只准檢測不許投票「明眼人都知打壓」 抗爭者歸隊 高呼重啟選舉

節錄

只准檢測不許投票「明眼人都知打壓」
抗爭者歸隊 高呼重啟選舉

【本報訊】原是四年一度立法會選舉投票日，卻被政府借疫情剝奪，人民只好由票站走出街頭。響應網民號召上街的群眾批評，港府掠奪公民投票權，又以國安法打壓港人，但他們不會畏懼，揚言至死一天都會堅持上街爭取人權公義。

相關新聞：黃之鋒遭四車跟蹤 花個半鐘甩身

油麻地至旺角一帶昨日民心湧動，舉起「香港人團結」紙牌的吳婆婆說，政府押後選舉，剝奪市民投票權利，惟有盡良心上街抗議，「要爭取我哋嘅權利……𠵱家已經一國一制，我哋再唔爭取就冇喇香港」。她說已做足被捕的心理準備，無懼國安法，堅持上街發聲，「直至我瞓低死咗……一日生存都仲係要發聲，我要為我嘅子女、下一代爭取自由。」

■市民高舉「五一」手勢上街遊行，表達對政權剝奪立法會選舉的不滿。

倡立法會議員杯葛延任

林小姐則說，上街是希望爭取盡快重啟公平公正的選舉，以及抗議港府種種打壓及不公，「已經冇晒言論自由、民主，又用國安法亂咁鎮壓我哋，無論點都會繼續出嚟。」她無法接受立法會議員以委任方式延任，「接受委任即係認同佢取消（押後）立法會選舉……應該係要爭取雙普選。」對於被捕風險，她慨嘆「我哋好多手足死嘅死、拉嘅拉，佢哋咪仲慘？」

阿樂及阿琪則結伴到佐敦「行街」，在港府種種打壓下，她們覺得唯一可做的就是上街發聲，阿樂認為政府禁止投票而推行全民檢測不合邏輯，「檢測中心好多都係cover返票站，邏輯上係講唔通，擺明就係打壓、明眼人都知。」

社民連三人嗌口號被捕

社民連主席黃浩銘、副主席梁國雄及成員陳皓桓等人昨下午2時許於佐敦逸東酒店外，拉起「押後選舉，與民為敵，政治篩選，誅除異己」的橫額，並叫口號要求重啟選舉。社民連批評港府以抗疫為。。。。。。。

警方警告他們違反限聚令，要求他們解散，否則票控，雙方多次理論。陳皓桓、黃浩銘及梁國雄其後往旺角方向前行及高叫口號。警方以涉嫌參與未經批准集結，拘捕他們。社民連表示，三人被送往油麻地警署，被指涉嫌組織未經批准遊行及參與受禁群組聚集。

天主教香港教區榮休主教陳日君樞機日前呼籲港。。。。。。。。。。，樞機身體力行，昨日中午站在貼有「撤回決定」和「重啟選舉」標語前的空地，手持鐵煲及湯勺持續敲打一分鐘，附近的車輛亦有響號和應。

網民在陳日君直播時留言支持，有教友亦在家中窗戶拍手分半鐘響應，「雖然整棟樓宇只有我一人拍手的聲音微不足道，但我信天子俯聽我們的聲音。」

政府晚上發表新聞稿回應，。。。。。。。。。

■有遊行人士穿戴寫有標語的紙箱，宣示港人應享投票權。

■社民連成員拉橫額抗議押後選舉，遭警方指控犯聚。

■陳日君昨在空地敲鐵煲發聲一分鐘，表達重啟選舉訴求。

■學生組織賢學思政成員被防暴警帶到封鎖線內截查，六人被捕。

push